[屋邨妹性感之後]𡃁模背後辛酸淒涼 做美容做文員賺錢過活

何千錞（26歲）和麥紫莉（22歲）都是在屋邨長大，都是𡃁模。兩人行性感，大膽露肉，但卻改變不了生活………..

15年，Ashley（何之洋名）參選港姐，但可惜四十強止步，落選之後有娛樂公司向她招手，提議她在書展時推出寫真，寫真主題是圍繞一位屋邨女孩子妹的成長經歷，「坦白講，真的一點也沒有後悔拍寫真，因為我覺得人生最美麗就是二十多歲的時候，我覺得都是頗美好的回憶。」

她覺得，自己不是發明星夢，「因為小時候看電視，看到選香港小姐，披著漂亮的披肩，拿著漂亮的權杖又戴上皇冠，我就希望長大後，都可以好像她們這麼漂亮。」

做𡃁模，其實只是表面風光，「你都知道，在娛樂公司要有工作才會有收入，本身沒有底薪，所以唯有一邊兼職做美容工作，一邊抽時間做幕前工作，希望將來可以成為一個優秀表演者。」

生活上，都很節儉，「因為始終都需要給家用，維持生計，所以沒有辦法，唯有自己慳一點，都會照給家用。至於怎樣慳呢？可能吃少一點，其實每天上班都會帶飯，因為銅鑼灣吃飯真的很貴，每餐都要四、五十元，每天只是早、午餐可能已經要一百元，所以唯有在吃和購物方面慳一點。」

性感過，總有閒言閒語，「港姐落選後，其實都有些很難聽的聲音，例如說你不漂亮，不要出來獻醜，其實那一刻都有點不開心。」但事後會想，一定會有喜歡和討厭自己的人，覺得不需要理會太多，「我計劃給自己五年時間去追夢，萬一真的不成功，就當轉行一樣，做回美容師，其實很多人都是這樣，不是一件很奇怪的事情。」

Chili（麥之洋名）亦一樣，要做兼職去幫補生活………..

「銀行戶口到月尾底的時候，只是剩下數百元，之後就要等出糧。」但她沒有後悔，「可能很多人會覺得我賣肉行性感，但在我的角度，人必然會老去，不如趁自己青春的時候留倩影。」

鏡頭以外，她是做兼職文員，「因為本身家境不是富裕，甚至乎小康之家亦不算，媽媽會希望我不如正正經經找份工，她都有說過我，為何學人發明星夢？解決現實經濟問題，例如吃飯、交通和給家用，所以我會做兼職文員。」

出去打工，有人會指指點點，「之前做一份文員工作，當中有同事說一些難聽說話，例如說大明星都來上班，或者吃飯時全部人會一起去，但不會預我。」又試過去藥房買東西，職員說一些類似問價的說話，「我承認很需要金錢，但不代表我會做這些事，而這種行為正正對我來說是一種侮辱。」

收入少，生活要慳一點，「現在做兼職文員，每個月都只是數千元收入，又要給家用和交通費，這兩方面都無可避免，所以唯有在飲食方面盡量慳，例如午飯時其他人去吃飯，我就會等到下午茶時段，又或者只是買一個麵包就算，務求希望盡量慳一點，就當是減肥。」

她給自己一個期限，「我會預大約五至七年在這行發展，希望會做出一點成就。如果這五至七年都做不到任何成績，都會履行對媽媽的承諾，找一份全職工作，平平淡淡的過生活，但至少曾經有為自己的夢想努力。」

做𡃁模，很多都是表面風光………..

做雞囉

做過啦 連雞都做埋都紅唔起 真係無計

其實有咩咁辛酸

同大部分香港打工仔一樣，都係打份工咁心酸

把腿張開

姓何果條女仲樣衰過普通女仔...

俾呢本垃圾bubble影過就叫𡃁模 人唔笑狗都吠啦 係人都知搞本垃圾bubble條撚屌係淫蟲 見你心口有兩舊肉幫你出本寫真就以為自己做左明星

係人係鬼呀?
年初三post d趾既野......

老啲困果個搞乜。 做咁多年仲唔明自己紅唔起原來因？